.. Консоль. Терминал. Виртуальный терминал
   =======================================

.. Большинство дистрибутивов GNU/Linux могут работать в нескольких режимах (на нескольких уровнях -- runlevel). Как минимум, поддерживается консольный и графический режимы работы. В консольном режиме отсутствует возможность запуска графического окружения пользователя. 

Консолью обычно называют совокупность устройств интерактивного ввода/вывода (в простейшем случае это клавиатура, «мышь» и монитор). В отличие от MS Windows, GNU/Linux обеспечивает подключение к одному системному блоку нескольких (по умолчанию до 256) консолей, которые в отличие от основной (системной), называются терминалами.

Кроме реальных консолей и терминалов, в GNU/Linux поддерживаются т.н. виртуальные терминалы, которые позволяют с помощью одной физической консоли (терминала) работать сразу под несколькими пользователями.

Реальная консоль (терминал) в каждый момент времени может быть «подключена» к одному из виртуальных терминалов. Виртуальный терминал связанный на данный момент с консолью называют активным. В дальнейшем под словом "консоль" или “терминал” будет пониматься активный виртуальный терминал. Переключаться между виртуальными терминалами (делать их активными) можно при помощи функциональных клавиш **[F1]** ... **[F12]** в сочетании с одновременно нажатыми управляющими клавишами **[Ctrl]+[Alt]**. 

Для поддержки алфавитно-цифровых (текстовых) терминалов используется программа из семейства getty (mingetty, agetty и т. д.).

